高峯人流逾3萬 倘倒塌死得人多

2018年06月01日

高峯人流逾3萬 倘倒塌死得人多

范國威

【本報訊】本報揭發沙中綫紅磡站月台鋼筋「裝假狗」，有工程師認為最嚴重可引致月台倒塌。政府數據顯示，紅磡站繁忙時段人流高達3萬人次，若不幸倒塌恐危及大量乘客安全。新民主同盟昨召開記者會，稱考慮報警，要求警方調查事件是否涉串謀詐騙。

新同盟擬報警

根據運房局2012年統計數字，港鐵紅磡站全日最繁忙時段、即上午8時至9時，有近3.2萬名乘客出入車站。港鐵年前亦曾推算指沙中綫全面通車後，估計2021年紅磡站每日人流約為32萬人次。紅磡站人流頻密，意味一旦月台層板因鋼筋問題倒塌，大量市民安全將受影響。

新同盟立法會議員范國威昨表示，工人剪短鋼筋早於2015年發生，惟港鐵被傳媒踢爆才承認，負責有關工序的分判商亦責無旁貸，正考慮向警方舉報，「要調查係咪有人蓄意隱瞞同串謀，執法部門要嚴正跟進」。

區議員譚凱邦則批評月台是豆腐渣工程，指決定剪短鋼筋的工人及分判商喪盡天良。他表示涉事層板位於地下月台，影響行車及月台乘客安全，因此不能接受港鐵「馬時亨式」的回應「我話OK就OK」，要求港鐵詳細交代修補措施，「幾時補救？

補救嘅位置喺邊度？」土木及結構工程師蘇耀坤稱，港鐵作為工程監工，理應在扎鐵工序完成後檢查施工質量，確認符合標準後才指示分判商灌石屎。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
曾稱「話你聽OK就得」馬時亨致歉

下一則
下一則
官指不會考慮旺角騷亂背景 10被告暴動罪成最重囚4年3月

曾稱「話你聽OK就得」馬時亨致歉

港鐵出事層板 逾兩成已灌漿反證稱已修復講大話 路政署促一周內交報告

區議員譚凱邦則批評月台是豆腐渣工程，指決定剪短鋼筋的工人及分判商喪盡天良。他表示涉事層板位於地下月台，影響行車及月台乘客安全，因此不能接受港鐵「馬時亨式」的回應「我話OK就OK」